特朗普愛上習近平

轉自台灣ptt

川普把習玩弄在股掌之間，不只是因為習的級別根本無法與川普等量齊觀
而是川普的本錢夠厚，

中國沒有什麼大籌碼可以威脅與利誘美國
但美國有一萬種方式玩殘中國

小弟將近期的新聞事件照事實陳述，依時間軸排下來，
去除掉那些『我退一步是為了邁進兩步』，『我被吃掉一子是為了佈更大的局』
唾面自乾的統媒，以及過度樂觀的台媒

去年 12/2 川跟蔡通話，首度稱呼蔡英文為台灣總統，
日後推特加碼『有何不可』
並於十天後表示不願被一中政策綁死

直到 2/9 川蔡電兩個多月後，應習要求，
川普跟習近平通話，表示願意回到『美國的』一中政策。

九天後 2/18 一直漠視聯合國制裁朝鮮的中國，首度承諾禁運朝鮮煤炭

六天後 2/24 朝鮮批中國隨美國音樂起舞

3/15 川普擬加重懲罰幫助北韓的中國企業

4/7 川習會，川普於宴席後甜點時間將空襲敘利亞消息告知習，
時間點後於各國元首當然包含普丁
習願提供70萬工作機會以及開放汽車及農產品市場予美
記者會隻字不提台灣

4/8 習離美，川普祭出中國鋼鐵反傾銷調查，研擬加課更重的反傾銷稅
卡爾文森號開往朝鮮半島

4/11 川普推特公然勒索，如果中國能夠在朝鮮問題使力，入美關稅好說
如果中國不辦事，美國自己會處理

4/12 報導披露川普日前擬處罰與平壤有金錢往來的『中國銀行』
中國落實禁運決心，首次對媒體公開，
威海和蓬萊港退回裝載朝鮮煤炭的貨輪

4/12 聯合國安理會敘利亞決議草案中，中國意外投下棄權票
僅俄羅斯與玻利維亞反對此議案
此前中國四次與俄羅斯同一陣線
(2011年10月4日、2012年2月4日、2012年7月29日、2014年5月22日)
黨媒風向球（環球）首次表達朝鮮棄核後，中國將幫助權當保護傘

川普隨即表示不會在本周發布的匯率操縱國報告中將中國列入名單
因為近幾個月中國沒有操縱匯率

4/13 黨媒風向球鳳凰表達中國將畫出底線：
1.廢核2.拒絕難民3.解放軍嚴守鴨綠江

今天。川普喜歡習近平

看看這陣子川普要到了什麼

1.川蔡通話，告訴大家歐巴馬時期就奉行的，『美國的一中政策』，不是免費，
請中國花錢來租，租金多少，看中國誠意

2.中國說租金是經濟制裁朝鮮
但中國隨後回到曖昧敷衍政策，表面禁運煤炭私下暗渡陳倉
習近平要給予川普的禮物，不值一哂，

拿美國送給中國的禮物（代工）再回送，川普不屑
中國不只不敢再要中國的一中政策，甚至連美國的一中政策也識相接受

3.川普不滿意，敘利亞夜襲晚宴
習前腳走，川普的貿易戰大刀預備起落，
習被迫放棄忽悠政策，認真制裁朝鮮並著手解決
並背棄普丁佐以聯合國棄權大禮，用行動證明自己的誠意，
此禮對川普而言比什麼工作機會還有價值

4.川普將貿易戰刀速放慢，曾醞釀風向『美打朝鮮我打台灣』的中國
退守至現在的中朝邊界鴨綠江。

5.川普喜歡習近平

川普付出了什麼代價？ Nothing 除了過期飛彈跟航母燃料

川普取得了什麼利益？ 用本來就有的『美國的一中政策』 以及

本來就吃虧的『對中關稅』

離間了中國與朝鮮，離間了中國與俄羅斯

台灣損失了什麼？ Nothing，只不過回到了歐巴馬時期的狀態

中國損失了什麼利益？俄羅斯的信任，台灣議題不斷表態的正當性，盟友朝鮮

結論：川普喜歡習近平

end

特朗普喜愛習近平
我也為你高興

當侵侵愛近平

見到個topic 唱咗出嚟